%@Titre: Besan\c con (Sept.) -- 1999
\begin{myenumerate}
\item Calculer et donner les résultats sous forme d'une fraction irréductible :
$$A=3+\frac54\times\left(2-\frac15\right)\qquad
B=\left(\frac{11}6-\frac38\right)\div\left(\frac49+\frac23\right)$$
\item\'Ecrire $C$ sous la forme $a+b\sqrt{5}$, où $a$ et $b$ sont des entiers relatifs :
$$C=\sqrt{20}-2\sqrt{16}+3\sqrt{500} $$
\end{myenumerate}